\cleardoublepage{}
\phantomsection{}
\pdfbookmark[0]{Nyilatkozatok}{Nyilatkozatok}
\chapter*{Nyilatkozatok}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Nyilatkozat}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vspace{-4ex}
\begin{center}
	\large{}
	\itshape{}
	Beadhatósági nyilatkozat
\end{center}

\vspace{-2ex}
\noindent
A jelen \underline{szakdolgozat}/diplomaterv az üzem/\underline{intézmény} által elvárt szakmai színvonalnak mind tartalmilag, mind formailag megfelel, beadható.

\vspace{1ex}
Kelt, Budapest, 2019.12.13.

%\vspace{1eM}
\hspace{6cm} \parbox[][][c]{8cm}{
	Az üzem részéről:
	\center{} \dotfill{}
	
	\textit{üzemi konzulens}}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vfill
\begin{center}
	\large{}
	\itshape{}
	Elfogadási nyilatkozat
\end{center}

\vspace{-2ex}
\noindent
Ezen \underline{szakdolgozat}/diplomaterv a Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetem Gépészmérnöki Kara által a Diplomatervezési és Szakdolgozat feladatokra előírt valamennyi tartalmi és formai követelménynek, továbbá a feladatkiírásban előírtaknak maradéktalanul eleget tesz. E \underline{szakdolgozatot}/diplomatervet a nyilvános bírálatra és nyilvános előadásra alkalmasnak tartom. 

\vspace{1ex}
A beadás időpontja: 
2019.12.13.

\vspace{1ex}
\hspace{6cm} \parbox[][][c]{8cm}{
	\center{} \dotfill{}
	
	\textit{témavezető}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\vfill
\begin{center}
	\large{}
	\itshape{}
	Nyilatkozat az önálló munkáról
\end{center}

\vspace{-2ex}
\noindent
Alulírott, Majoros Tamás (\texttt{NEPTUN KOD}), a Budapesti Műszaki és Gazdaságtudományi Egyetem hallgatója, büntetőjogi és fegyelmi felelősségem tudatában kijelentem és sajátkezű aláírásommal igazolom, hogy ezt a \underline{szakdolgozatot}/diplomatervet meg nem engedett segítség nélkül, saját magam készítettem, és dolgozatomban csak a megadott forrásokat használtam fel. Minden olyan részt, melyet szó szerint vagy azonos értelemben, de átfogalmazva más forrásból átvettem, egyértelműen, a hatályos előírásoknak megfelelően, a forrás megadásával megjelöltem.

\vspace{1ex}
Budapest, 2019.12.13.

\vspace{1ex}
\hspace{6cm} \parbox[][][c]{8cm}{
	\center{} \dotfill{}
	
	\textit{szigorló hallgató}}
